【掃盲】睇過古蘭經 伊斯蘭邪教教義就係教信徒周圍殺人

見到班左膠喊晒口咁講紐西蘭清真寺槍擊案真係覺得嘔心

基督教都差唔㗎咋,因為都係同一個神嚟

主耶穌講愛和寬恕
伊斯蘭邪教不認耶穌是主

但起源好唔同 伊斯蘭教真心呃神騙鬼

佢老豆唔講啊嘛

其實都係阿當夏娃食禁果於是被趕出伊甸園

Um⋯⋯我係講緊穆罕默德，歷史故事有相同唔奇，但起源同教義就可以差天共地

以前有個宗教叫猶太教

有條友叫耶穌, 自稱係救世主, 吸引一大班人跟佢

之後又有條友叫穆罕默德, 話耶穌唔係救世主只係先知, 而穆罕默德本人就係最偉大最後一位先知, 吸引一大班人跟佢

其實睇下舊約同可蘭經就知道入面好多嘢根本係一樣

穆罕默德宣稱耶和華神寫咗古蘭經
然後搵天使長讀俾佢聽

耶撚咪又係要奴隸同殺異端天下烏鴉一樣黑 現代信徒詮譯方法唔同

異端裁判所, 十字軍東征, 反猶太主義

“The LORD is a jealous and avenging God; the LORD takes vengeance and is filled with wrath. The LORD takes vengeance on his foes and maintains his wrath against his enemies” (Nahum 1:2).

עין תחת עין = An eye for an eye

主耶穌講愛和寬恕

穆罕默德好有問題

專搞細路女

所有宗教都係on9

這都是天主教(基督公教)的問題
所以偉大的馬丁路德才要進行宗教改革

所以係任佢鳩up，仲要用埋本身套聖經改造成古蘭經，然後加入利己嘅法規律法 連殺人都叫應該

好似9歲都唔放過

基督教除外

咪又係同一樣嘢嚟,不過係反羅馬大台另起爐灶先有依家嘅基督教

基督教講愛和寬恕

咁基督新教係咪完全否認舊約嘅耶和華？

岩岩好相反，猶太教，基督教同伊斯蘭教起源都係亞伯拉罕教，所以三個教都具有排他性，唔係你以為當初十字軍東征難道係去派大禮，咪又係去姦淫擄掠然後美其名曰搶返聖地，就係因為幾個教派系出同源先有同一個聖地。

耶穌基督係先知/上帝最後一次派落嚟嘅使者

耶和華先係上帝

單戀又撚狗

現在是新約時代 可以唔理舊約

痴撚線，你嘅意思即係依家嘅基督徒唔需要理耶和華所講嘅嘢？

伊斯蘭邪教已經有麥加
就不應侵略耶路撒冷

三位一體

要計新唧話咁依家係古蘭經時代,唔使理新約

唔係呀

唔係

穆罕默德是騙子
又搞細路女
又殺人
其話不可信

一鳩樣
信都白痴

條友一係神棍，一係就痴線佬

大部份美國總統都是基督徒

妄想症

基督徒大撚曬呀

林鄭月娥都係基督徒

林鄭是假信

因為形象問題啫,同啲殺人犯信耶穌搏假釋差唔多

可唔可以quote番邊度有咁既教義？ 有興趣想知

人哋真心接受主耶穌的愛
你就話人搏假釋

「你們在那裡發現他們，就在那裡殺戮他們；並將他們逐出境外，猶如他們從前驅逐你們一樣，迫害是比殺戮更殘酷的。你們不要在禁寺附近和他們戰鬥，直到他們在那裡進攻你們；如果他們進攻你們，你們就應當殺戮他們。不信道者的報酬是這樣的。」《古蘭經2:191》

穆罕默德初初起教根本冇人show佢
所以要加入d聖經元素先有人理下佢
又玩cp

聖經入面有幾多人比耶撚濫殺你又唔講

係

新約時代了

Tu quoque其實冇意思

其實好簡單
點解咁多極端林木屍林人先
你會唔會每個月都聽到極端佛教組織又出黎殺人啦
根本就係個教有問題

Deuteronomy 13:6-15
6 “If your brother, the son of your mother, your son or your daughter, the wife [a]of your bosom, or your friend who is as your own soul, secretly entices you, saying, ‘Let us go and serve other gods,’ which you have not known, neither you nor your fathers, 7 of the gods of the people which are all around you, near to you or far off from you, from one end of the earth to the other end of the earth, 8 you shall not [b]consent to him or listen to him, nor shall your eye pity him, nor shall you spare him or conceal him; 9 but you shall surely kill him; your hand shall be first against him to put him to death, and afterward the hand of all the people. 10 And you shall stone him with stones until he dies, because he sought to entice you away from the Lord your God, who brought you out of the land of Egypt, from the house of bondage. 11 So all Israel shall hear and fear, and not again do such wickedness as this among you.

12 “If you hear someone in one of your cities, which the Lord your God gives you to dwell in, saying, 13 [c]‘Corrupt men have gone out from among you and enticed the inhabitants of their city, saying, “Let us go and serve other gods” ’—which you have not known— 14 then you shall inquire, search out, and ask diligently. And if it is indeed true and certain that such an [d]abomination was committed among you, 15 you shall surely strike the inhabitants of that city with the edge of the sword, utterly destroying it, all that is in it and its livestock—with the edge of the sword.

所有宗教都係垃圾

包括中共教

左膠：樹大有枯枝/個別事件/人既問題同宗教無關

無錯

舊約嚟

你望下緬甸班佛教徒點對羅興亞人先啦

佛都有火

仲有EC難教係鼓勵搵自己d表兄妹做老公老婆
所以班垃圾愈生愈on9愈生愈暴戾

呢個未聽過

咁香港嗰班伊斯蘭教徒都係世俗化咗啦

以前攞去銅鑼灣定灣仔嗰個清真寺拜訪佢哋，佢哋都好歡迎我，即使知道我唔係教徒

如果佢哋跟住本可蘭經，咪要斬撚死我？

咁我又生勾勾行返出嚟？

已經世俗化嘅伊斯蘭教徒講明，佢哋唔會強逼人哋信教只希望其他人尊重佢哋

我未見過香港班伊斯蘭教徒走去教堂度 搞人哋

淨係記得上兩年班基督徒走去清真寺報佳音咁仆街

你哋基督教世俗化就得，人哋就唔得

神又係你，鬼又係你

驚坐監啫

得閒會睇

香港個d邊會世俗化?
你睇堆蝻亞啡皮狗，佢地只係人數唔夠多先扮世俗化
係我眼中，唔出現係文明國家既蛔教徒先係好既蛔教徒
佢地全部都係潛左伊斯蘭國恐怖份子

所有宗教都係人為經營管理，你當佢係一間公司賺錢賺信仰就好了，不用分得咁細

你都白痴，屋企嗰啲印傭咪就係世俗化咗囉

佢哋天生被迫信教，係國家問題

乜撚野舊約, 新約, 龍門任佢搬, 遲一D有新新約呀

信D垃圾宗教, 不如學下哲學, 培養下心靈同意志

基督教黎講新約>舊約
立申中非老

咁而家耶撚仲有冇燒巫女，隨街屌死你老母先

Islam國家仲可以因為gay dump人落樓

收十一個時就拿舊約來講
(新約完全無提十一)

見舊約同時代脫節咪出本新約

遲一D上太空就出本新新約

你真係on 99
99 %蛔人都真心信真主信到傻左
極端同溫和既分別只係在於佢地有冇帶武器係身

就係連佛教徒都比佢哋激到咁
你知班友咩料啦

你嗰99%喺邊度有證據？

我冇證據但係話你黃皮膚黑眼睛99%係共產黨都得啦

新約有講， 因為耶穌黎左， 帶左聖靈比人， 所以同舊約以前係唔同左

所以新約overide舊約

最明顯係以前d人要受割禮

而家唔洗

穆罕默德奉命和人類進行鬥爭，直到他們念清真言。(布哈里聖訓 1:25，392，393;4:52:196) o

穆罕默德和歐麥爾命令穆斯林侵略異教徒的國家，與他們戰鬥，直到他們只敬拜真主或交納人丁稅。
(布哈里聖訓 4:53:386)

最好的穆斯林是那些用將鎖鏈扣著人的頸項直到他們接受伊斯蘭的穆斯林。(布哈里聖訓 6:60:
80)

基督教晨早係現代時世俗化左
但伊斯蘭明明曾經世俗化過
而家又走回頭路

同兒登仔講呢啲係無撚用

其實佛教本身係好激進，係南亞同東南亞係好積極參與社會運動。覺得佛教係溫和不理世事的人好明顯只係接觸過中國化之後的佛教，依家東亞的佛教係經過當年道教同儒家的改造。

根本基督教都係暴戾，你睇下美國立國後得返嚟嘅土地都係搶返嚟，仲要話係神嘅恩典

一句講哂
極端佛教組織殺人多定極端EC難教組織殺人多？

euteronomy 13:6-15
6 “If your brother, the son of your mother, your son or your daughter, the wife [a]of your bosom, or your friend who is as your own soul, secretly entices you, saying, ‘Let us go and serve other gods,’ which you have not known, neither you nor your fathers, 7 of the gods of the people which are all around you, near to you or far off from you, from one end of the earth to the other end of the earth, 8 you shall not [b]consent to him or listen to him, nor shall your eye pity him, nor shall you spare him or conceal him; 9 but you shall surely kill him; your hand shall be first against him to put him to death, and afterward the hand of all the people. 10 And you shall stone him with stones until he dies, because he sought to entice you away from the Lord your God, who brought you out of the land of Egypt, from the house of bondage. 11 So all Israel shall hear and fear, and not again do such wickedness as this among you.

therefore, same

12 “If you hear someone in one of your cities, which the Lord your God gives you to dwell in, saying, 13 [c]‘Corrupt men have gone out from among you and enticed the inhabitants of their city, saying, “Let us go and serve other gods” ’—which you have not known— 14 then you shall inquire, search out, and ask diligently. And if it is indeed true and certain that such an [d]abomination was committed among you, 15 you shall surely strike the inhabitants of that city with the edge of the sword, utterly destroying it, all that is in it and its livestock—with the edge of the sword.

Deuteronomy 13:6-15

十字軍東征又點計

垃圾宗教

佛教本身都唔燒香個d, 係俾中國人搞到變哂

十字軍東征關佛教事？
乜我條問題好難答咩

極端佛教組織殺人多定極端EC難教組織殺人多啊

要拎番伊斯坦堡啊

正如當年打加南都係要打仗啦

你咁問法即係個問題唔係宗教本身，而係激端化。

阿富汗佛教

佛教，是阿富汗在阿拉伯人穆斯林入侵之前的主要宗教之一。在公元前305年塞琉西帝國與印度的孔雀王朝時廣泛流傳的興都庫什山以南。

我意思係，要比基督教比起兩個應該係殺更多人

如果唔係宗教本身問題就木屍林極端主義係其他宗教既幾倍啦

駁唔到就strawman

一條問題咁難答既咩

極端佛教組織殺人多定極端EC難教組織殺人多啊

我覺得你有潛質做港共正苦高官啊答非所問既

放首伊斯蘭歌落條片到啦

要講極端的話，基督教歷史上有上千年用今日的角度呢睇都係極端主義，今日基督教社會鼓勵包容的原因，係因係佢地經歷過長時期宗教戰爭的血腥，同埋長時間的世俗化的結果。而歷史上伊斯蘭教係其中一個對外來文化最寬容的一個宗教，如果唔係伊斯蘭國家的寬容，係歐洲經歷黑暗時代的時候保留歐洲文明，就唔會有之後的文藝復興同啟蒙運動。如果有了解宗教史，就會知道今日一小部份伊斯蘭極端化其實係受西方現代主義（基督教化）同民族主義改造之下的產物。

簡單咁講，宗教同極端化無必然關系。覺得有個啲唔該走去了解下宗教史先。

唔洗睇歷史，而家睇新聞就見到啦

大把人表面感到難過
心裏面不知幾爽

係wo係wo
異教徒要交稅先有命
又係幾撚包容wo

亞美尼亞大屠殺係邊個國家做架

好似係「對外來文化最寬容」既個個宗教既國家做架wo

Dum基佬落樓又係邊個宗教做架

「對外來文化最寬容」

左膠：「muLiSm iS a pEAceFUL reLiGIOn 」

你地d女人出街唔著多件衫
當班Muslim黎講你地只係班摟屌既淫婦黎ja

對外來文化最寬容的一個宗教

又話佛教本身係好激進

咁廿十世界到依加佛教徒殺人多定木屍林殺人多姐

2選1炸嗎

好難答咩

有冇熟悉伊教的人去外國科林宣揚伊教是邪教？

我個point好簡單，宗教同極端行為無必然關系。我無意去為任何因宗教而產生的暴行辯護。

你唔理解點解我會話伊斯蘭教係歷史上係其中一個最寬容的宗教，我建議你去讀下中世紀的宗教史同歐洲文藝復興的歷史。

駁唔到就收皮死開一二邊啦

D激進佛教徒幾時好班木屍林咁出黎揸車碌死d異教徒啊

中世紀就係歷史
現代史就唔係歷史ok

有冇激進道教徒出黎屠殺班啡皮狗

三六滾兩滾 神仙都企唔穩

你想反駁的話唔該證明「某一宗教與極端主張和行為有必然關系」，證唔到的就唔該收皮。

問題係佢地無進步過呀嘛
相反文藝復興到啟蒙再到二戰 歐洲佬進步左好多

唔好讀少少歷史就以為自己岩哂 你連基本邏輯都搞唔清 而家回教係落後又封建喎

仲有 十字軍東征只係反擊 基督徒早幾百年一直捱打你又唔提？ 西班牙淪陷你又唔提？回豬殺到法國你又唔提？

上面無否認到近代有一部份伊斯蘭變得激進化，但激進化的原因唔係因為伊斯蘭教per se 係激進，而係一個伊斯蘭教受現代主義（基督教化）同民族主義改造之下的產物。

我個point唔係咩進唔進步，只係某一宗教同極端行為同主張之間無必然關系。不過我本身都唔信歷史係一個進步的過程。

近年咁撚多恐襲都證明唔到啊

木屍林教義根本就係主張用恐懼黎逼人信教

原如你讀多少少木屍林既野先再出黎吠啦

個d唔主張殺生既教根本就產生唔到激進主義去殺人

激進佛教徒出黎殺班蛔豬未

咁一定唔會有「必然」關係架
但係回教係一個好有用既label 只要你見到一個回教徒 assume左佢係危險/麻煩人物就得

而呢一點我相信幾十年內都唔會變

真係唔知佢地幾時著件炸彈衣上身之後去人多既地方大叫一聲「真主萬歲」再自爆架

唔知有冇激進佛教徒會著件炸彈衣大聲「佛祖萬歲」然後自爆呢

咁基督教同埋其他宗教歷史上的殘暴係咪又證明佢地同極端、暴力有必然關系？

講緊percentage啊比率啊

係咪望唔清楚啊

percentage

some religion have a higher chance of producing extremist. Eg: Muslim

muslim is the religion that has the highest chance of producing extremist compare to other religion

一句講哂 回教徒一多就變成社會問題

一句講哂 回教=社會問題

好包容啊

I luv Muslim

muslim 係地表上最包容既宗教

著到咁係街到行正一大淫婦黎

PS我地muslim好撚包容架

天主教徒同新教徒好包容對方

創教好醒
信嘅先係on9

根本就係同一個故事愈傳愈多版本

Push

你條耶撚收皮喇

宗教本身就on9

怕且樓主睇完注譯當睇左經文

你拎假經文出嚟扮可蘭經

你呢D係假經文黎

巴打你唔洗咁認真
條友力架馬fans 黎
早排先吹到力架馬係先現代羅斯福

吹到現代羅斯福咁撚大

左膠真係垃撚圾
淨係識臭蟲論

第時香港多過50% 都係mulism 唔知你仲有無豬肉食咋7頭 人地呢家勢力少緊係順晒你意

先知扮阿拉個仔仲要迫害人哋
死耶撚

我冇話過佢哋係好人

我淨係話基督教都唔好得去邊

起碼佢無迫人要信，唔信就要殺你
算吧啦，唔好為反而反 islam 跟本係癌症

睇返聖經，有個故事係講有班人賣晒啲資產去奉獻教會，有一個人無咁做，扣起左啲錢，之後嗰個人即係比神擊殺

賣晒野去奉獻，自己扣起左啲都要即刻死，仲要無得解釋，呢個宗教係咪又好過回教呢？

咪撚講以前啦 我係無神論
但耶撚點都好過islam 唔好為嘈而嘈啦 乖啦
你搵個無黑歷史既宗教比我啦

龍門真係任你擺
明明基督教都係暴戾宗教，佢好過muslim 咩？我又覺得唔係

夠薑咪帶隻撈12點打後 行入深水埗/重慶大廈
And 入去天主教教堂囉

事實勝於雄辯 你咪撚拎d 一兩句黎比啦 有眼見啦班教徒咩水平

非耶 但覺得連登仔為駁而駁好撚on9

舊約嚟喎
關耶蘇咩事

D傻鳩跌落地下都要拿返揸沙

聖父聖子聖靈

除非你信伊斯蘭教認為耶穌只係一個先知

睇返歷史就明
呢幾條水嘅源頭係猶太教
猶太人當年為奴俾人玩殘
需要一套信仰支持佢哋生存
就創作咗猶太教同聖經
因為創作目的係保護猶太人同向埃及人報復
所以內容一定有暴力殺人成份
而成件事中心思想就係「猶太人係神選之民，只有猶太人可以上天堂」
藉此慰藉當時受盡苦難嘅猶太人
後來演變成天主教同伊斯蘭教
就將上天堂資格個圈劃大咗
變成「就算唔係猶太人，入教者都有得上天堂」
個別宗教領袖因應個人需要
就再添加一啲上天堂條款
例如為保護教義殺人係功蹟
一個男人可以娶N個老婆之類
就改寫成依家常見嘅乜經物經